貿戰須停火？中國債務急飆 窒礙放水救市

貿戰須停火？中國債務急飆 窒礙放水救市

美國總統特朗普經常強調中國必須達成貿易協議，或者以下是原因之一！

日本傳媒報道，截至今年3月底止，中國整體債務佔國內生產總值(GDP)比重達248.8%，較2018年底高5.1個百分點。隨着中美貿易戰持續升溫及中國經濟增長放緩，中國勢必推出更多刺激經濟措施，整體負債恐進一步上升，恐成為「計時炸彈」。

報道指出，中國債務激增主因是今年首季銀行業放貸達6.3萬億元人民幣，為紀錄新高。中國社科院高級經濟學家張曉靜坦言，首季經濟表現不錯，但不是免費午餐，整體負債佔GDP比重增幅超乎預期。中國可能重返整體債務佔GDP比重每年雙位數增長，風險相當嚴峻。

事實上，對上一次中國整體債務佔GDP比重按季增幅超過5個百分點，已是2016年首季，當時正值市場憂慮中國經濟前景，令政府允許銀行業增加放貸救市。

由2012年起，中國整體債務佔GDP比重就以每年10％至20%的速度增加，直到2017年要求「去槓桿」，令2017年9月底以來，中國整體債務佔GDP比重處於245%左右。截至今年3月底止，企業整體負債佔GDP比重達156.9%，較去年底增加3.3個百分點，單是國有企業就佔其中的68%。

不意外

燒山快D話支国唔會爆啦

爆咗先再叫我起身

真心
我覺得支國真係爆到盡香港先會有消息

爆未呀仆街

送緊啲人番鄉下創業啦
你話爆未